<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Mujeres en Tecnología en Ecuador]]></title>
  <link href="http://mujeresentecnologia.ec/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://mujeresentecnologia.ec/"/>
  <updated>2014-02-17T15:41:39-05:00</updated>
  <id>http://mujeresentecnologia.ec/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Mujeres en Tecnología]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nos reunimos el 19 de Febrero]]></title>
    <link href="http://mujeresentecnologia.ec/blog/2014/02/17/nos-reunimos-el-19-de-febrero/"/>
    <updated>2014-02-17T15:39:36-05:00</updated>
    <id>http://mujeresentecnologia.ec/blog/2014/02/17/nos-reunimos-el-19-de-febrero</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Queremos continuar dándole forma a nuestro sitio web, en esta ocasión vamos a realizar un taller para que juntas construyamos la misión de nuestra comunidad y poder darla a conocer a través de nuestro portal. ¡Esperamos que nos puedas acompañar!</p>

<p><a href="http://info.thoughtworks.com/Mujeres_en_tecnologia">Registrate aquí</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Un poquito de quiénes somos]]></title>
    <link href="http://mujeresentecnologia.ec/blog/2014/02/17/un-poquito-de-quienes-somos/"/>
    <updated>2014-02-17T14:27:19-05:00</updated>
    <id>http://mujeresentecnologia.ec/blog/2014/02/17/un-poquito-de-quienes-somos</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div id="headshot">
    <img src="http://mujeresentecnologia.ec/images/carlasuarez.jpg" id="headshot-photo"/>
    <p>Carla Suárez</p>
</div>


<p>Desde el 2013, con la llegada de ThoughtWorks al Ecuador, la comunidad de mujeres empezó a abrirse paso en una sociedad donde uno de los principales problemas ha sido la falta de empoderamiento de la mujer para tomar sus propias decisiones, tener la libertad de elegir y desarrollarse en cualquier ámbito, incluso en aquellos que desde el inconsciente social están preconcebidos “solo para los hombres”.</p>

<p>La industria TI, ha sido, durante años, vista como un campo exitoso para el género masculino. Las posibilidades de que una mujer culmine con éxito sus estudios son muy bajas, así lo reflejan las <a href="http://www.telecomunicaciones.gob.ec/mujeres-en-la-ingenieria-el-potencial-de-las-tic-para-frenar-la-brecha-digital-de-genero/">cifras del INEC</a>, que establecen que solo 3.84% de mujeres que tienen un título de tercer nivel obtienen una ingeniería. Los estereotipos han sido un gran determinante, el machismo presente en aulas hace que varias mujeres que ingresan a la carrera renuncien sin finalizarla.</p>

<p>Por ello, decidimos impulsar una comunidad donde las mujeres tengan la oportunidad de hablar, compartir sus experiencias y presentar ideas; donde puedan ser escuchadas y su voz pueda tener peso para un cambio social.</p>

<p>La comunidad de Mujeres en TI no solo es un grupo de mujeres que se desempeñan dentro de la industria, es un espacio abierto para quienes fueron parte de ella y la dejaron, para las que quieren involucrarse y para las que simplemente tienen curiosidad de aprender.</p>

<p>Aún seguimos dando nuestros primeros pasos, fortaleciendo nuestros ideales y moldeando objetivos. Tenemos aún varios proyectos que queremos emprender este nuevo año y de los que puedes ser parte. Regístrate, asiste e intégrate a nuestra comunidad.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
