<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Mujeres en Tecnología en Ecuador]]></title>
  <link href="http://mujeresentecnologia.ec/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://mujeresentecnologia.ec/"/>
  <updated>2014-07-31T16:36:00-05:00</updated>
  <id>http://mujeresentecnologia.ec/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Mujeres en Tecnología]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Rails Girls se celebrará por primera vez en Quito]]></title>
    <link href="http://mujeresentecnologia.ec/blog/2014/07/31/rails-girls-se-celebrara-por-primera-vez-en-quito/"/>
    <updated>2014-07-31T12:52:54-05:00</updated>
    <id>http://mujeresentecnologia.ec/blog/2014/07/31/rails-girls-se-celebrara-por-primera-vez-en-quito</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div id="headshot">
    <img src="http://mujeresentecnologia.ec/images/pamelachavez.jpg" id="headshot-photo"/>
    <p class="author-name">Pamela Chávez</p>
</div>




<ul>
    <li>El taller está dirigido a mujeres y niñas, con el fin de generar interés y fomentar su participación en el desarrollo de software.</li>
    <li>Es totalmente gratuito y se llevará a cabo el 5 y 6 de septiembre.</li>
    <li>Ningún conocimiento previo sobre programación es necesario para participar.</li>
</ul>




<!-- more -->


<p></p>

<div>
    <img src="http://mujeresentecnologia.ec/images/railsGirls.jpg" />
</div>


<p>Rails Girls, el movimiento internacional que inspira a las mujeres y niñas a involucrarse en el mundo de la programación, llega por primera vez a Ecuador. Se trata de un taller gratuito que se llevará a cabo el 5 y 6 de septiembre, en el cual las participantes crearán una aplicación web desde cero con la ayuda de personas que se especializan en el desarrollo de software.</p>

<p>El objetivo de esta comunidad es ofrecer una gran primera experiencia a las mujeres en la creación de web apps, y de esta manera generar en ellas un fuerte interés por la tecnología. &ldquo;Rails Girls quiere empoderar a las mujeres a través del desarrollo de sus capacidades y el aprendizaje de herramientas que les sirvan para materializar sus ideas. Creemos que al incrementar su participación, la tecnología será más accesible para todos&rdquo;, señala Viviana Pérez, Talent Scout de <a href= http://thoughtworks.com>ThoughtWorks</a> y miembro del equipo organizador del evento.</p>

<p>Desde su inicio, Rails Girls fue mentalizado como una comunidad sin fines de lucro; todos quienes forman parte de ella, incluidos los programadores profesionales de todo el mundo que trabajan como mentores y guías, son  voluntarios. “Es una experiencia muy enriquecedora, porque te ayuda a medir tus propios conocimientos a través de la enseñanza, no solo es provechosa para las asistentes sino para los &lsquo;coaches&#8217;”, comenta María Goméz, una desarrolladora española que en años anteriores participó en Rails Girls Nueva York y Londres, y en esta ocasión será entrenadora en Rails Girls Quito.</p>

<p>El taller proveerá conceptos básicos de programación y de Ruby on Rails, una tecnología de código abierto que permite la creación de aplicaciones web utilizando el lenguaje de programación Ruby.</p>

<p>Quienes estén interesadas en participar, pueden inscribirse hasta el 29 de agosto en <a href= http://railsgirls.com/quito>el sitio web de Rails Girls Quito</a>. No es necesario que las participantes tengan conocimiento previo sobre programación, solmante muchas ganas de aprender.</p>

<p><strong>Sobre Rails Girls</strong></p>

<p>Esta iniciativa surgió en 2010 gracias a Linda Liukas y Karri Saarinen, quienes organizaron el primer taller de programación de este tipo en Helsinki &ndash; Finlandia. Desde entonces Rails Girls se ha expandido a ciudades como Shangai (China), Singapore, Tallin (Estonia), Berlin (Alemania), Krakow (Polonia), Buenos Aires (Argentina) y ahora llega a Quito gracias a la iniciativa de la empresa ThoughtWorks, con el apoyo de la organización estudiantil IEEE, de la Escuela Politécnica Nacional.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Estableciendo objetivos en conjunto]]></title>
    <link href="http://mujeresentecnologia.ec/blog/2014/02/20/estableciendo-objetivos-en-conjunto/"/>
    <updated>2014-02-20T10:56:15-05:00</updated>
    <id>http://mujeresentecnologia.ec/blog/2014/02/20/estableciendo-objetivos-en-conjunto</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div id="headshot">
    <img src="http://mujeresentecnologia.ec/images/pamelachavez.jpg" id="headshot-photo"/>
    <p class="author-name">Pamela Chávez</p>
</div>


<p>La comunidad de Mujeres en TI en Ecuador está dando pasos importantes para fortalecerse. Cada mes, desde agosto de 2013, quienes la conformamos nos reunimos en las oficinas de ThoughtWorks en Quito para conocernos y conversar sobre varios temas entorno al rol de la mujer en el área tecnología.</p>

<p>Durante este tiempo, hemos tratado de ser constantes en nuestras reuniones para crear un ambiente estable, en el que podamos sentirnos cómodas y seguras cuando expresemos nuestros pensamientos. Y, sin duda, hemos tenido éxito.</p>

<!-- more -->


<p></p>

<p>En nuestra más reciente reunión, esto se reflejó cuando delineamos algunos parámetros que guiarán nuestra labor en el país. Personalmente, me sentí en un ambiente de confianza, en el que todas estábamos abiertas a propuestas, y todas las ideas fueron respaldadas; fue algo divertido y a la final trabajamos juntas para descubrir qué somos y para qué nos unimos en este gran proyecto.</p>

<p>Utilizamos una actividad a la que denominamos “Elevator Pitch”, la cual nos ayudó a definir, en un pequeño resumen, a nuestra comunidad y su propuesta de valor.</p>

<p>A continuación, compartimos con ustedes el resultado de esta sesión:</p>

<p><strong> Para: </strong> Mujeres y personas interesadas en apoyar la inclusión de la mujer en la tecnología.</p>

<p><strong> Quienes: </strong> Quieren cambiar la realidad, superando obstáculos y medios, eliminando la discriminación y prejuicios.</p>

<p><strong> Es: </strong> Un espacio de apoyo, abierto para la opinión, enmarcado por el respeto y la inclusión.</p>

<p><strong> Que: </strong> Une fuerzas, motiva el aprendizaje, potencia las capacidades de sus miembros y empodera el desarrollo de la mujer, sobre todo el ámbito tecnológico.</p>

<p><strong> En lugar de: </strong> Conformarse con espacios en  donde no existe la inclusión de la mujer y se libran luchas en soledad.</p>

<p><strong> Nuestra comunidad: </strong> Se diferencia por ser espacio de conexión mundial y local, con calidad humana y que busca de la equidad de género.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nos reunimos el 19 de Febrero]]></title>
    <link href="http://mujeresentecnologia.ec/blog/2014/02/17/nos-reunimos-el-19-de-febrero/"/>
    <updated>2014-02-17T15:39:36-05:00</updated>
    <id>http://mujeresentecnologia.ec/blog/2014/02/17/nos-reunimos-el-19-de-febrero</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Queremos continuar dándole forma a nuestro sitio web, en esta ocasión vamos a realizar un taller para que juntas construyamos la misión de nuestra comunidad y poder darla a conocer a través de nuestro portal. ¡Esperamos que nos puedas acompañar!</p>

<p><a href="http://info.thoughtworks.com/Mujeres_en_tecnologia">Registrate aquí</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Un poquito de quiénes somos]]></title>
    <link href="http://mujeresentecnologia.ec/blog/2014/02/17/un-poquito-de-quienes-somos/"/>
    <updated>2014-02-17T14:27:19-05:00</updated>
    <id>http://mujeresentecnologia.ec/blog/2014/02/17/un-poquito-de-quienes-somos</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div id="headshot">
    <img src="http://mujeresentecnologia.ec/images/carlasuarez.jpg" id="headshot-photo"/>
    <p class = "author-name" >Carla Suárez</p>
</div>


<p>Desde el 2013, con la llegada de ThoughtWorks al Ecuador, la comunidad de mujeres empezó a abrirse paso en una sociedad donde uno de los principales problemas ha sido la falta de empoderamiento de la mujer para tomar sus propias decisiones, tener la libertad de elegir y desarrollarse en cualquier ámbito, incluso en aquellos que desde el inconsciente social están preconcebidos “solo para los hombres”.</p>

<p>La industria TI, ha sido, durante años, vista como un campo exitoso para el género masculino. Las posibilidades de que una mujer culmine con éxito sus estudios son muy bajas, así lo reflejan las <a href="http://www.telecomunicaciones.gob.ec/mujeres-en-la-ingenieria-el-potencial-de-las-tic-para-frenar-la-brecha-digital-de-genero/">cifras del INEC</a>, que establecen que solo 3.84% de mujeres que tienen un título de tercer nivel obtienen una ingeniería. Los estereotipos han sido un gran determinante, el machismo presente en aulas hace que varias mujeres que ingresan a la carrera renuncien sin finalizarla.</p>

<p>Por ello, decidimos impulsar una comunidad donde las mujeres tengan la oportunidad de hablar, compartir sus experiencias y presentar ideas; donde puedan ser escuchadas y su voz pueda tener peso para un cambio social.</p>

<p>La comunidad de Mujeres en TI no solo es un grupo de mujeres que se desempeñan dentro de la industria, es un espacio abierto para quienes fueron parte de ella y la dejaron, para las que quieren involucrarse y para las que simplemente tienen curiosidad de aprender.</p>

<p>Aún seguimos dando nuestros primeros pasos, fortaleciendo nuestros ideales y moldeando objetivos. Tenemos aún varios proyectos que queremos emprender este nuevo año y de los que puedes ser parte. Regístrate, asiste e intégrate a nuestra comunidad.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
